Building Resilience Through Initiatives Defining Growth Potential of Economic Solutions For Syrians in Turkey (BRIDGES)

Der Projektträger Danish Refugee Council (DRC) ist bereits seit 2013 in der Türkei in den am stärksten vom Flüchtlingszustrom betroffenen Provinzen aktiv. Die SI-Maßnahme BRIDGES (Building Resilience through Initiatives Defining Growth potential of Economic Solutions for Syrians in Turkey) läuft seit 2016. Mit der Unterstützung durch das BMZ konnte das Projekt 2017-2019 in fünf Provinzen (Hatay, Kilis, Sanliurfa, Mersin und Kahramanmaras) deutlich ausgeweitet werden.

BRIDGES ist ein integrierter Projektansatz, der auf die Förderung von sozialer und wirtschaftlicher Selbständigkeit der Individuen setzt, um nachhaltige Möglichkeiten für Flüchtlinge zu schaffen, ihren Lebensunterhalt ohne Abhängigkeit von staatlichen oder humanitären Hilfen bestreiten zu können. Durch die angebotenen Trainings- und Berufsbildungsmaßnahmen soll die Vermittel-barkeit in den regulären Arbeitsmarkt oder durch Finanzierung der Anfangsausstattung (Producti-ve Asset Support) die Aufnahme einer selbstständigen Tätigkeit (vor allem auch in häuslicher Umgebung) ermöglicht werden (Home Based Businesses).

Die Aktivitäten umfassen im Wesentlichen rechtliche, wirtschaftliche und soziale Beratung, Kurzzeit-Kurse (Sprachen, IT- und Computerkenntnisse, Lebenslauferstellung etc.), Berufsbildung (technische und handwerkliche Ausbildungen in Form mittelfristiger Kurse mit Abschlusszertifika-ten), Stellenvermittlung (u.a. lokale Jobmessen; Vermittlung von Praktika), Gründerberatung, Workshops zu Selbständigkeit und die Unterstützung von Gründungsvorhaben im Rahmen von "Business Incubators" ("Home Based Businesses" & Start-Up Förderprogramm), Fördermaßnahmen durch Kontaktvermittlung zwischen Produzenten und Abnehmern sowie Cash-for-Work Maßnahmen und Zuschüsse zu Lohnkosten und Sozialversicherungsbeiträgen bei der Einstellung von Projektteilnehmern.

Land / Region / Institution Türkei Nummer 45490 Schwerpunkt Bildung Sektor 11330 - Berufliche Bildung Finanzierungsinstrument Zuschuss / Darlehen aus Haushaltsmitteln Weitere Geber - Deutscher Finanzierungsbeitrag 10 Mio. EUR Status abgeschlossen Auftraggeber BMZ Projektpartner DANISH REFUGEE COUNCIL Zuständige Abteilung Südosteuropa und Türkei
